﻿題目上是寫md5("${應聘人之...中間略...任*選 5 碼)}".replace(/[^0-9]/g, ""))[:14]，
[:14]在python裡面表示取list元素中最前面14個的值出來，自然跑出來的結果就會剛好是14碼。

但事情應該沒這麼單純，接下來是我的推論:如果考慮暴力反推的問題，大概就不難理解只取部分md5結果的原因，
尤其像這種格式特定、且全部確定都是數字進行md5的例子，更可以用程式慢慢跑出所有的可能然後互相比對"有可能"的結果，
所以為了不要有這種疑慮就只需要傳部分的md5結果，傳太少會有容易碰撞的問題，傳太多的話又會會提高爆力比對的容易度，
感覺得出來這肯定跟機率有關，於是找了一找google找到了比較好的解釋法:
Birthday attack - Wikipedia
https://en.wikipedia.org/wiki/Birthday_attack
言簡意賅的說，這個議題是要如何算出碰撞的機率或是在多少雜湊次數下碰撞的機率能維持在一個值以下。
wiki條目底下Simple approximation的地方有比較精簡後的算法，假設只取前14位的的md5結果當做是某一雜湊函數的結果來看，
就是H=2^56，如果希望碰撞機率壓在百萬分之一則p(n)的值為2^-20
開始帶進去公式算的話就會是sqrt(2*2^56*2^-20)=370727.6
結果出來的意思表示要每370728個應徵者有機會md5前14位碰撞一次的機率為百萬分之一
但不才對於機率不是很懂，所以也不知道期望的碰撞機率應該設多少才好，這個題目以我現在的能力就大概回答到這邊。